What is a data structure?
a. A way to store and organize data
b. A programming language
c. An algorithm
d. A computer network
Correct answer:a,
Which of the following is an example of a linear data structure?
a. Stack
b. Tree
c. Graph
d. Hash table
Correct answer:a,
What is the time complexity of searching in a sorted array using binary search?
a. O(1)
b. O(log n)
c. O(n)
d. O(n log n)
Correct answer:b,
Which data structure follows the Last-In-First-Out (LIFO) principle?
a. Queue
b. Stack
c. Linked list
d. Tree
Correct answer:b,
What is the purpose of a hash table?
a. To sort data
b. To search data
c. To store key-value pairs
d. To implement recursion
Correct answer:c,
Which of the following is an example of a non-linear data structure?
a. Queue
b. Stack
c. Linked list
d. Tree
Correct answer:d,
What is the time complexity of inserting an element at the end of an array?
a. O(1)
b. O(log n)
c. O(n)
d. O(n log n)
Correct answer:a,
Which data structure represents a hierarchical structure with a set of connected nodes?
a. Queue
b. Stack
c. Linked list
d. Tree
Correct answer:d,
What is the time complexity of searching in a hash table on average?
a. O(1)
b. O(log n)
c. O(n)
d. O(n log n)
Correct answer:a,
Which data structure allows constant time insertion and deletion at both ends?
a. Queue
b. Stack
c. Linked list
d. Deque
Correct answer:d,
What is the time complexity of searching in a linked list?
a. O(1)
b. O(log n)
c. O(n)
d. O(n log n)
Correct answer:c,
Which data structure uses First-In-First-Out (FIFO) ordering?
a. Queue
b. Stack
c. Linked list
d. Tree
Correct answer:a,
What is the time complexity of inserting an element at the beginning of an array?
a. O(1)
b. O(log n)
c. O(n)
d. O(n log n)
Correct answer:c,
Which data structure allows efficient searching, insertion, and deletion of elements in sorted order?
a. Queue
b. Stack
c. Linked list
d. Binary search tree
Correct answer:d,
What is the time complexity of removing an element from a stack?
a. O(1)
b. O(log n)
c. O(n)
d. O(n log n)
Correct answer:a,
What is the time complexity of finding the minimum element in a binary heap?
a. O(1)
b. O(log n)
c. O(n)
d. O(n log n)
Correct answer:a,
Which data structure is used to implement breadth-first search (BFS) algorithm?
a. Stack
b. Queue
c. Linked list
d. Tree
Correct answer:b,
What is the time complexity of searching in a balanced binary search tree (BST)?
a. O(1)
b. O(log n)
c. O(n)
d. O(n log n)
Correct answer:b,
Which data structure is suitable for implementing a cache with efficient lookup and deletion?
a. Stack
b. Queue
c. Linked list
d. Hash table
Correct answer:d,
What is the time complexity of searching in a balanced AVL tree?
a. O(1)
b. O(log n)
c. O(n)
d. O(n log n)
Correct answer:b,
Which data structure is used to implement the undo-redo functionality in text editors?
a. Stack
b. Queue
c. Linked list
d. Hash table
Correct answer:a,
What is the time complexity of finding the maximum element in a binary search tree (BST)?
a. O(1)
b. O(log n)
c. O(n)
d. O(n log n)
Correct answer:c,
Which data structure is used for efficiently matching parentheses in an arithmetic expression?
a. Stack
b. Queue
c. Linked list
d. Hash table
Correct answer:a,
What is the time complexity of inserting an element at the end of a doubly linked list?
a. O(1)
b. O(log n)
c. O(n)
d. O(n log n)
Correct answer:a,
Which data structure is used for implementing the call stack in programming languages?
a. Stack
b. Queue
c. Linked list
d. Hash table
Correct answer:a,
