What is big data analytics?
a. Analyzing large datasets to gain insights
b. Analyzing small datasets to gain insights
c. Storing large datasets for future analysis
d. Storing small datasets for future analysis
Correct answer:a,
Which of the following is a characteristic of big data?
a. Small volume
b. Structured format
c. Low velocity
d. Variety of data types
Correct answer:d,
What is the primary goal of big data analytics?
a. Data storage
b. Data visualization
c. Data processing
d. Data-driven insights
Correct answer:d,
Which technology is commonly used for handling and analyzing big data?
a. Relational databases
b. Spreadsheets
c. Hadoop
d. Email clients
Correct answer:c,
What is the term used for the process of extracting useful information from big data?
a. Data mining
b. Data warehousing
c. Data cleansing
d. Data aggregation
Correct answer:a,
Which of the following is NOT a challenge in big data analytics?
a. Data privacy and security
b. Lack of computing power
c. Limited data storage options
d. Data visualization
Correct answer:d,
What is the role of machine learning in big data analytics?
a. Storing and organizing data
b. Analyzing data patterns and making predictions
c. Extracting data from various sources
d. Preparing data for analysis
Correct answer:b,
Which of the following is NOT a step in the big data analytics process?
a. Data collection
b. Data exploration
c. Data storage
d. Data deletion
Correct answer:d,
What is the purpose of data preprocessing in big data analytics?
a. To remove irrelevant data
b. To increase data volume
c. To slow down the analysis process
d. To compress data for storage
Correct answer:a,
Which of the following techniques is used to uncover hidden patterns and relationships in big data?
a. Regression analysis
b. Cluster analysis
c. Descriptive statistics
d. Sampling
Correct answer:b,
What is the advantage of using distributed computing for big data analytics?
a. Faster data analysis
b. Smaller data storage requirements
c. Lower cost of infrastructure
d. Easier data visualization
Correct answer:a,
Which programming language is commonly used for big data analytics?
a. Java
b. Python
c. C++
d. Ruby
Correct answer:b,
What is the term for the process of transforming raw data into a format suitable for analysis?
a. Data mining
b. Data preprocessing
c. Data integration
d. Data visualization
Correct answer:b,
Which of the following is NOT a type of big data analytics?
a. Descriptive analytics
b. Predictive analytics
c. Prescriptive analytics
d. Passive analytics
Correct answer:d,
What is the purpose of data visualization in big data analytics?
a. To make data look more attractive
b. To uncover hidden patterns and trends
c. To store data for future analysis
d. To protect data from unauthorized access
Correct answer:b,
Which of the following is an example of structured data?
a. Emails
b. Social media posts
c. Sensor data
d. Relational database records
Correct answer:d,
Which of the following is a key characteristic of big data?
a. Low complexity
b. Homogeneous data types
c. Low storage requirements
d. High velocity
Correct answer:d,
What is the purpose of data sampling in big data analytics?
a. To analyze the entire dataset
b. To reduce the size of the dataset
c. To increase the accuracy of the analysis
d. To remove outliers from the data
Correct answer:b,
Which of the following is an example of unstructured data?
a. Transaction records
b. Sensor readings
c. Emails and documents
d. Spreadsheet data
Correct answer:c,
What is the role of data governance in big data analytics?
a. Ensuring data privacy and security
b. Improving data quality and integrity
c. Defining data access permissions
d. All of the above
Correct answer:d,
Which statistical technique is commonly used for anomaly detection in big data analytics?
a. Regression analysis
b. Clustering
c. Hypothesis testing
d. Outlier detection
Correct answer:d,
What is the purpose of data aggregation in big data analytics?
a. To combine data from multiple sources
b. To compress data for storage
c. To remove duplicate data entries
d. To visualize data patterns
Correct answer:a,
Which of the following is a popular open-source framework for big data analytics?
a. TensorFlow
b. Tableau
c. Apache Spark
d. SAS
Correct answer:c,
What is the role of data visualization in big data analytics?
a. To communicate insights effectively
b. To reduce data storage requirements
c. To identify outliers in the data
d. To encrypt sensitive data
Correct answer:a,
Which of the following is NOT a type of data analysis commonly performed in big data analytics?
a. Sentiment analysis
b. Text mining
c. Network analysis
d. Linear regression
Correct answer:d,
