AI is the simulation of human intelligence processes by computer systems. 
a:True
b:False
Correct answer:a,
Machine learning is the process by which an AI system is explicitly programmed to perform a task.
a:True
b:False
Correct answer:b,
AI can be used to automate complex tasks that require human intelligence.
a:True
b:False
Correct answer:a,
Deep learning is a type of machine learning that uses neural networks to perform tasks.
a:True
b:False
Correct answer:a,
Computer vision is the AI system's ability to understand and interpret human language.
a:True
b:False
Correct answer:b,
Unsupervised learning is a type of machine learning in which an AI system learns from labeled data.
a:True
b:False
Correct answer:b,
Natural language processing is the process by which an AI system can understand and interpret human language.
a:True
b:False
Correct answer:a,
The goal of AI is to create systems that can perform tasks that would normally require human intelligence.
a:True
b:False
Correct answer:a,
AI systems that can learn from experience and improve over time are said to be static.
a:True
b:False
Correct answer:b,
Reinforcement learning is a type of machine learning in which an AI system learns from feedback in the form of rewards or punishments.
a:True
b:False
Correct answer:a,