In object-oriented programming, a class is a:
a. Blueprint for creating objects
b. Instance of an object
c. Method for data manipulation
d. Container for storing variables
Correct answer:a,
Which of the following is NOT a principle of object-oriented programming?
a. Inheritance
b. Encapsulation
c. Polymorphism
d. Abstraction
Correct answer:d,
In object-oriented programming, an object is an instance of a:
a. Class
b. Method
c. Variable
d. Function
Correct answer:a,
Encapsulation in object-oriented programming refers to:
a. Combining data and methods into a single unit
b. Inheriting properties and behavior from another class
c. Creating multiple instances of a class
d. Implementing dynamic polymorphism
Correct answer:a,
Inheritance in object-oriented programming allows a class to:
a. Acquire properties and behavior from another class
b. Hide the internal details of an object
c. Create multiple instances of a class
d. Implement encapsulation
Correct answer:a,
Polymorphism in object-oriented programming allows objects of different classes to:
a. Be stored in a single array or collection
b. Inherit properties and behavior from another class
c. Create multiple instances of a class
d. Implement dynamic encapsulation
Correct answer:a,
Which of the following terms is associated with the concept of data hiding in object-oriented programming?
a. Public
b. Private
c. Protected
d. Static
Correct answer:b,
In object-oriented programming, a constructor is used to:
a. Initialize an object's state
b. Define a class's behavior
c. Create multiple instances of a class
d. Implement method overloading
Correct answer:a,
Which of the following keywords is used to implement method overriding in object-oriented programming?
a. final
b. static
c. abstract
d. override
Correct answer:d,
In object-oriented programming, the process of creating a new instance of a class is called:
a. Instantiation
b. Inheritance
c. Polymorphism
d. Encapsulation
Correct answer:a,
Which of the following is NOT a visibility modifier in object-oriented programming?
a. Public
b. Protected
c. Private
d. Internal
Correct answer:d,
Which of the following is NOT a fundamental principle of object-oriented programming?
a. Encapsulation
b. Modularity
c. Abstraction
d. Composition
Correct answer:d,
In object-oriented programming, method overloading allows a class to have:
a. Multiple methods with the same name but different parameters
b. Multiple methods with the same name and return type
c. Multiple methods with different access modifiers
d. Multiple methods with different names and parameters
Correct answer:a,
Which of the following is an example of an object-oriented programming language?
a. Python
b. C
c. Assembly
d. SQL
Correct answer:a,
Which of the following statements about abstract classes in object-oriented programming is correct?
a. Abstract classes cannot have any concrete methods.
b. Objects cannot be created from abstract classes.
c. Abstract classes can be instantiated directly.
d. Abstract classes must implement all methods defined in the class.
Correct answer:b,
Which of the following is NOT a pillar of object-oriented programming?
a. Inheritance
b. Abstraction
c. Polymorphism
d. Procedural programming
Correct answer:d,
Which of the following keywords is used to prevent a class from being inherited in object-oriented programming?
a. final
b. static
c. abstract
d. private
Correct answer:a,
In object-oriented programming, a method is a:
a. Function that belongs to a class.
b. Variable that holds a value.
c. Data type used to store multiple values.
d. Loop that repeats a block of code.
Correct answer:a,
Which of the following is true about method overriding in object-oriented programming?
a. It allows a method to have multiple return types.
b. It allows a subclass to provide a different implementation of a method defined in its superclass.
c. It can only be performed between classes of the same hierarchy.
d. It is used to define static methods in a class.
Correct answer:b,
Which of the following is NOT a benefit of using object-oriented programming?
a. Modularity and code reusability
b. Improved code organization and maintenance
c. Higher execution speed and efficiency
d. Better problem-solving and abstraction capabilities
Correct answer:c,
In object-oriented programming, a static variable:
a. Belongs to a specific instance of a class.
b. Can be accessed without creating an object of the class.
c. Can only be modified within the class methods.
d. Is initialized with a different value for each instance of the class.
Correct answer:b,
Which of the following is NOT a fundamental concept of object-oriented programming?
a. Encapsulation
b. Modularity
c. Polymorphism
d. Recursion
Correct answer:d,
Which of the following keywords is used to define an interface in object-oriented programming?
a. interface
b. abstract
c. implements
d. extends
Correct answer:a,
In object-oriented programming, an interface:
a. Defines a blueprint for a class and can be instantiated directly.
b. Contains a specific implementation of methods.
c. Can be inherited by multiple interfaces.
d. Specifies a set of methods that a class implementing the interface must implement.
Correct answer:d,
Which of the following is NOT a principle of object-oriented design?
a. DRY (Don't Repeat Yourself)
b. KISS (Keep It Simple, Stupid)
c. YAGNI (You Ain't Gonna Need It)
d. FIFO (First-In, First-Out)
Correct answer:d,
